？左至右係文中啲前以解點

點解以前啲中文係右至左？

推

唔推啦

冇力推啦

1001

「其中一個說法是，在中國古代，因為書寫時是右手寫字，左手拿竹簡，普遍一條竹簡一行字，為方便起見左手拿簡，所以空白的簡都放在左邊。」
所以上至下係因為竹筒， 而右至左係因為右手揸筆

講左都係唔明

竹係打直一條條 所以話打直寫
左手拎竹簡 右手揸住支筆咁咪右手最近嘅方向寫先
但其實我覺得右面寫先隻手咪會揩到啲墨水

以前係撚用墨水 傻鳩

有無寫過毛筆嫁
隻手唔應該揩到d竹嫁